
\documentclass[12pt, a4paper]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[swedish]{babel}

\title{Stadgar för Alexandria}
\date{December 2021}

\begin{document}

\maketitle

\paragraph{§ 1 Föreningens firma}
\paragraph{}
Föreningens firma är Alexandria och föreningens firmatecknare är ordförande tillsammans med kassör.

\paragraph{§ 2 Föreningens ändamål}
\paragraph{}
Föreningen har till ändamål att göra kunskap mer tillgängligt och vara en oberoende källa med användarnas bästa i åtanke. Föreningen ska uppfylla
sitt ändamål genom att i första hand tillhandahålla en allmän sökmotor där man kan söka fram information.

\paragraph{§ 3 Föreningens säte}
\paragraph{}
Föreningen har sitt säte i Uppsala

\paragraph{§ 4 Medlemsskap}
\paragraph{}
Föreningens medlemmar är aktiva i föreningens verksamhet. Nya medlemmar måste godkännas av styrelsen.

\paragraph{§ 5 Medlemsavgifter}
\paragraph{}
Medlem ska betala den medlemsavgift som årligen fastställs av årsmötet.


\paragraph{§ 6 Styrelsen}
\paragraph{}
Styrelsen består av en ordförande, en kassör och en suppleant. Styrelsen utser inom sig vice ordförande, sekreterare, kassör och de övriga ledamöter
föreningen anser sig behöva. Vid förfall inträder suppleant. Avgår ledamot före mandattidens utgång inträder suppleant i dennes ställe för tiden
t.o.m. nästa årsmöte. 

\paragraph{§ 7 Styrelsens uppdrag}
\paragraph{}
Styrelsen företräder föreningen, bevakar dess intressen och handhar dess angelägenheter. Styrelsen beslutar å föreningens vägnar såvida inte annat
föreskrivs i dessa stadgar. Styrelsen ska verkställa av årsmötet fattade beslut, handha föreningens ekonomiska angelägenheter och föra räkenskaper,
samt avge årsredovisning till årsstämman för det senaste räkenskapsåret. Styrelsen sammanträder när ordföranden finner det erforderligt eller om
minst tre styrelseledamöter begär detta.

\paragraph{}
Styrelsen är beslutsför då ordförande och minst 1 person är närvarande. Styrelsebeslut fattas med enkel majoritet. Vid lika röstetal gäller den mening
ordföranden biträder.

\paragraph{§ 8 Räkenskaper}
\paragraph{}
Räkenskapsår ska vara kalenderår.

\paragraph{§ 9 Revisorer}
\paragraph{}
Styrelsens förvaltning ska årligen granskas av en på årsmötet utsedd revisor. Revisorerna ska senast den 1/2 avge sin revisionsberättelse.

\paragraph{§ 10 Årsmöte}
\paragraph{}
Ordinarie årsmöte, vilket är föreningens högsta beslutande organ, hålls årligen före den 31/12 på tid och plats som styrelsen bestämmer.
Skriftlig kallelse ska avsändas till alla medlemmar senast 30 dagar före ordinareie årsmöte och senast 7 dagar före extra årsmöte.

\paragraph{}
Vid ordinarie årsmöte ska följande ärenden behandlas:
\begin{enumerate}
\item Val av ordförande och sekreterare för mötet.
\item Fastställande av röstlängd för mötet.
\item Val av protokolljusterare och rösträknare.
\item Fråga om mötet har utlysts på rätt sätt.
\item Fastställande av dagordning.
\item Styrelsens verksamhetsberättelse för det senaste verksamhetsåret.
\item Styrelsens förvaltningsberättelse (balans- och resultaträkning) för det senaste verksamhets-/räkenskapsåret.
\item Revisionsberättelsen för verksamhets-/räkenskapsåret.
\item Fråga om ansvarsfrihet för styrelsen för den tid revisionen avser.
\item Fastställande av medlemsavgifter.
\item Fastställande av ev. verksamhetsplan och behandling av budget för det kommande verksamhets-/räkenskapsåret.
\item Val av ordförande i föreningen för en tid av 1 år.
\item Val av övriga styrelseledamöter samt suppleanter för en tid av 1 år
\item Val av revisorer samt suppleanter.
\item Behandling av styrelsens förslag och i rätt tid inkomna motioner.
\item Övriga frågor. 
\end{enumerate}

\paragraph{}
Beslut i frågor av större ekonomisk betydelse för föreningen eller dess medlemmar får inte fattas om detta inte funnits med i kallelsen till mötet.

\paragraph{§ 11 Extra årsmöte}
\paragraph{}
Extra årsmöte hålls när styrelsen eller revisorerna finner att det är nödvändigt eller när minst 1/10 av föreningens medlemmar kräver detta genom en
skriftlig begäran till styrelsen. Av begäran ska framgå det eller de ärenden som medlemmarna vill att mötet ska behandla. På extra årsmöte får
endast de ärenden som angivits i kallelse behandlas.

\paragraph{§ 12 Rösträtt}
\paragraph{}
Vid årsmöte har varje medlem en röst. Rösträtten är personlig och kan inte utövas genom ombud.

\paragraph{§ 13 Beslut, omröstning och beslutsmässighet}
\paragraph{}
Beslut fattas med bifallsrop (acklamation) eller om så begärs, efter omröstning (votering).

\paragraph{}
Omröstning sker öppet, utom vid val där sluten omröstning ska äga rum om någon begär detta. Beslut fattas, såvida dessa stadgar ej föreskriver
annat, med enkel majoritet. Vid lika röstetal har ordförande rätt att bestämma.

\paragraph{}
Mötet är beslutsmässigt med det antal röstberättigade medlemmar som är närvarande på mötet.

\paragraph{§ 14 Regler för ändring av stadgarna}
\paragraph{}
För ändring av dessa stadgar krävs beslut av årsmöte med där alla medlemmar röstar ja till ändringsförslaget. Förslag till
ändring av stadgarna får ges såväl av medlem som styrelsen.

\paragraph{§ 15 Utträde}
\paragraph{}
Medlem som önskar utträda ur föreningen ska skriftligen anmäla detta till styrelsen och anses därmed omedelbart ha lämnat föreningen.

\paragraph{§ 16 Uteslutning}
\paragraph{}
Medlem får inte uteslutas ur föreningen av annan anledning än att den har försummat att betala beslutade avgifter, motarbetat föreningens
verksamhet eller ändamål, eller uppenbarligen skadat föreningens intressen.

\paragraph{§ 17 Upplösning}
Föreningen kan inte upplösas av någon utom i syfte att starta en stiftelse eller annan självägande egendomsmassa med samma mål som föreningen som
tar över verksamheten för att kunna fortsätta driva den på obestämd tid.





\end{document}
